<Texts>
	<!-- Turtle name -->
	<Text key="TurtleName">
 		vaisseau
	</Text>

	<!--
		Forward instruction
		0 : number of step OR "InformationStep"
	-->
 	<Text key="InstructionForward">
 		Avance {0}
	</Text>
	<!--
		Forward explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationForward">
 		Fais avancer le "{0}" dans sa direction courante pour un nombre de pas donné
	</Text>

	<!--
		Rotate instruction
		0 : angle OR "InformationAngle"
	-->
 	<Text key="InstructionRotate">
 		Tourne {0}
	</Text>
	<!--
		Rotate explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationRotate">
 		Tourne le "{0}" sur lui même pour un angle donné
	</Text>

	<!-- Put the pen up -->
 	<Text key="InstructionPenUp">
 		Crayon haut
	</Text>
	<!--
		Pen up explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationPenUp">
 		Met le crayon en haut, donc le {0} ne dessinera pas quand il bougera
	</Text>


	<!-- Put the pen down -->
 	<Text key="InstructionPenDown">
 		Crayon bas
	</Text>
	<!--
		Pen down explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationPenDown">
 		Met le crayon en bas, donc le {0} dessinera quand il bougera
	</Text>

	<!--
		Change current color
		0 : The color OR "InformationColor"
	-->
 	<Text key="InstructionColor">
 		Couleur {0}
	</Text>
	<!--
		Color explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationColor">
 		Change la couleur utilisé par {0} pour dessiner
	</Text>

	<!-- Fill current area -->
 	<Text key="InstructionFill">
 		Remplit
	</Text>
	<!--
		Fill explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationFill">
 		Remplit la zone survolée par le {0} avec la couleur courante
	</Text>

	<!-- Goto to initial position -->
 	<Text key="InstructionHome">
 		Départ
	</Text>
	<!--
		Home explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationHome">
 		Le {0} retourne à sa position de départ, dirigé vers le haut
	</Text>

	<!-- Show turtle -->
 	<Text key="InstructionShow">
 		Montre
	</Text>
	<!--
		Show explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationShow">
 		Montre le {0}
	</Text>

	<!-- Hide turtle -->
 	<Text key="InstructionHide">
 		Cache
	</Text>
	<!--
		Hide explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationHide">
 		Cache le {0}
	</Text>

	<!-- Clear with current color -->
 	<Text key="InstructionClear">
 		Efface
	</Text>
	<!--
		Clear explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationClear">
 		Efface le papier avec la couleur courante
	</Text>

	<!-- Speed fast -->
 	<Text key="InstructionSpeedFast">
 		Vite
	</Text>
	<!--
		Fast explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationFast">
 		Le {0} va à vitesse super sonic, tout sera dessiné super vite
	</Text>


	<!-- Speed normal -->
 	<Text key="InstructionSpeedNormal">
 		Normale
	</Text>
	<!--
		Normal explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationNormal">
 		Le {0} va à vitesse normale, on à le temps de voir ce qui ce passe
	</Text>

	<!-- Speed slow -->
 	<Text key="InstructionSpeedSlow">
 		Lent
	</Text>
	<!--
		Slow explanation
		0 : Turtle name in "TurtleName"
	-->
 	<Text key="ExplanationSlow">
 		Le {0} va à vitesse ralentit, on à le temps de comprendre ce qui ce passe
	</Text>

<!-- ************ -->

	<!--	Original position	-->
 	<Text key="PositionOrigin">
 		Origine
	</Text>
	<!--	Face position	-->
 	<Text key="PositionFace">
 		Face
	</Text>
	<!--	Left position	-->
 	<Text key="PositionLeft">
 		Gauche
	</Text>
	<!--	Right position	-->
 	<Text key="PositionRight">
 		Droite
	</Text>
	<!--	Back position	-->
 	<Text key="PositionBack">
 		Dos
	</Text>

<!-- ******************** -->
<!-- ***   Tutorial   *** -->
<!-- ******************** -->

	<!-- Tutorial step 1 -->
 	<Text key="TutorialStep1">
 		Bonjour et bienvenu dans cet outil d'apprentissage.
 		Le but de ce programme est de vous apprendre des bases de programation.
 		Tout d'abord vous sera présentez l'interface, puis quelques exercisses.
 		Rapellez vous qu'apprendre c'est comprendre par vous même
 		et que le meilleur moyen c'est de faire des essais et d'en voir les résultats.
 		Ce programme dessine des formes à l'écran.
 		A gauche vous voyez les bouttons, d'ouverture, sauvegarde et de nouveau projet.
 		Dessous ceux-ci se trouvre des bouttons pour changer de point de vue.
 		Vous pouvez les utilisez à tout moments.
 		Ils sont pratique pour voir ce qui se passe,
 		surtout combiné avec la molette de la souris pour zoomer.
 		Au milieu se trouve un papier blanc et un vaisseau audessus du papier.
 		Le code que vous produirez pilotera le vaisseau.
 		Le vaisseau peut dessiner sur le papier si son crayon le touche.
 		A droite se trouve la zome du code.
 		--Clicker pour voir la page suivante--
	</Text>

	<!-- Tutorial step 2 -->
 	<Text key="TutorialStep2">
 		Dans la zone à droite vous voyez la	liste des instructions que le vaisseau puet executer.
 		Le bouton GO dit au vaisseau d'executer les instructions.
 		La zone, pour le moment blanche, sous le boutton GO, est la liste des instructions que suivra le vaisseau.
 		Les instructions sont exécutées dans l'ordre : du haut vers le bas.
 		Pour ajouter une instruction à la liste il suffit de choisr une des possibles en cliquant dessus.
 		Premier exercisse : appuyez sur le button #FORWARD# avance et tappez 100 dans la zone de saisie.
 		Vous verrez alors l'action "#FORWARD# avance 100" dans la liste des instructions à éxécuter.
 		Appuyez sur le bouton GO pour que le vaisseau éxécute la manoeuvre.
 		Regardez ce qui ce passe.
 		--Pour continuer le tutorial, appuyez sur le bouton "Continue" --
	</Text>

	<!-- Tutorial step 3 -->
 	<Text key="TutorialStep3">
 		Qu'avez vous vu ?
 		Le vaisseau a avancé de 100 pas dans sa direction courante.
 		Le vaisseau en se déplaçant à tracer un trait.
 		Il faut savoir qu'il est possible de mettre le crayon en haut pour ne pas dessiner.
 		Maintenant cliquez sur #ROTATE# toune et tapez 45 dans la zone de saisie.
		Ajoutez un #FORWARD# avance de 100 (Oui un second)
 		Appuyez sur le bouton GO pour que le vaisseau éxécute la manoeuvre.
 		Regardez ce qui ce passe.
 		--Pour continuer le tutorial, appuyez sur le bouton "Continue" --
	</Text>

	<!-- Tutorial step 4 -->
 	<Text key="TutorialStep4">
 		Le vaisseau a avancé de 100 pas dans sa direction courante.
 		Le vaisseau a touné de 45 dégré sur lui même dans le sens contraire des aiguilles d'une montre.
 		Le vaisseau a avancé de 100 pas dans sa direction courante à nouveau.
 		Maintnenant cliquez droit sur #ROTATE# 45 dans la liste des instructions
 		L'instruction devient rouge, car il devient alors modifiable
 		Appuyer sur la touche C de votre clavier. Une copie apparait alors.
 		Maintenant avec la fléche bas faites decendre l'instruction tout en bas.
 		Faites la même chose avec une des instructions #FORWARD# 100.
 		Voud devriez obtenir de haut en bas :
 		#FORWARD# 100, #ROTATE# 45, #FORWARD# 100, #ROTATE# 45, #FORWARD# 100
 		Appuyez sur le bouton GO pour que le vaisseau éxécute la manoeuvre.
 		Regardez ce qui ce passe.
 		--Pour continuer le tutorial, appuyez sur le bouton "Continue" --
	</Text>

	<!-- Tutorial step 5 -->
 	<Text key="TutorialStep5">
 		Parlons un peu de vitesse d'excution.
 		Si vous vous sentez suffisament à l'aise,
 		vous pouvez accelerez les mouvements du vaisseau en mettant un #FAST# tout au début.
 		Si au contraire vous voulez avoir bien le temps de voir ce qui se passe ajoutez un #SLOW#.
 		Faites des essais et regardez la différence.
 		Astuce : Pour effacer une instruction, cliquez droit sur celle ci pour passer en mode modification,
 		et appuyez sur la touche "Retource arrirére", "Suppr." ou "delete"
 		--Pour continuer le tutorial, appuyez sur le bouton "Continue" --
	</Text>

	<!-- Tutorial step 6 -->
 	<Text key="TutorialStep6">
 		Ajouter #HOME# Départ, #PEN_UP# Crayon haut, #ROTATE# Tourne 22, #FORWARD# Avance 50,
 		#COLOR# choissez une couleur (Evitez blanc pour voir quelque chose), #FILL# Remplit
 		A la fin dans cet ordre.
 		Maintenant votre liste d'instruction devrait ressembler à (de haut en bas) :
 		#SLOW#, #FORWARD# 100, #ROTATE# 45, #FORWARD# 100, #ROTATE# 45, #FORWARD# 100,
 		#HOME#, #PEN_UP#, #ROTATE# 22, #FORWARD# 50, #COLOR#, #FILL#
 		Appuyez sur le bouton GO pour que le vaisseau éxécute la manoeuvre.
 		Regardez ce qui ce passe.
 		--Pour continuer le tutorial, appuyez sur le bouton "Continue" --
	</Text>

	<!-- Tutorial step 7 -->
 	<Text key="TutorialStep7">
 		Astuce : Pour changer la valeure d'un #FORWARD# ou d'un #ROTATE# ou la couleur de #COLOR#
 		Passer en mode edition (Avec click droit) sur l'élément a changer et appuyez sur la touche espace.
 		Cela vous évitera de suprimer, ajouter un autre, puis le placer.
 		Exercisse : En utilisant cette astuce changez la couleur de #COLOR#
 		--Pour continuer le tutorial, appuyez sur le bouton "Continue" --
 	</Text>

	<!-- Tutorial step 8 -->
 	<Text key="TutorialStep8">
 		Avant de commencer cet excercisse, si vous voulez conserver ce qui à été fait, sauvegardez le.
 		Ajoutez plusieurs fois la même instruction (Par exemple #NORMAL#)
 		de façon à ne plus voir que ça dans la liste des instructions.
 		Vos instructions ne sont pas perdu, si vous en voulez la preuve, appuyez sur le bouton GO.
 		Positioner votre souris sur la liste des instructions,
 		appuyer le bouton gauche de la souris a maintenez le enfoncé.
 		Bouger votre main vers le haut et/ou le bas (tout en gardant le bouton gauche enfoncé).
 		Familierisez vous avec le scroll, il vous sera utile si vous faites des programmes long.
 		--Pour continuer le tutorial, appuyez sur le bouton "Continue" --
 	</Text>

	<!-- Tutorial step 9 -->
 	<Text key="TutorialStep9">
 		Avant de commencer cet excercisse, si vous voulez conserver ce qui à été fait, sauvegardez le.
 		Mzintenant effaçons la liste d'instruction avec le bouton blanc à droite du bouton sauvegader.
 		Utiliser ce que vous avez appris pour :
 		Dessiner un carré de taille 100 pas de chaque coté remplit de rouge.
 		Il est recommendé de faire des essais avant de regardr une soultion.
 		Pour voir une des solutions possible ouvrir le fichier "9"
 		--Pour continuer le tutorial, appuyez sur le bouton "Continue" --
 	</Text>

	<!-- Tutorial step 10 -->
 	<Text key="TutorialStep10">
 		Bravo vous avez atteint la fin de ce tutorial.
 		Vous touverez quelques exemples dans la liste des fichiers présents.
 		Ils vous montrent ce qu'on peut obtenir avec un peu de patience et de géométrie.
 		Amussez vous bien en pilotant le vaisseau et en essaynt des choses non expliquer ici.
 		Pour aller plus loin je publierais un autre outil permettant plus,
 		car il vous parlera des "boucles" et des "fonctions", ce que cet outil ne peut pas faire.
 		Cordialement :
 		JHelp
 	</Text>

 </Texts>